<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<Journal xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
    <name> Ученые записки Казанского университета. Серия Физико-математические науки</name>
    <url>http://m.mathnet.ru/php/archive.phtml?jrnid=uzku&amp;wshow=issue&amp;bshow=contents&amp;series=0&amp;year=2014&amp;volume=156&amp;issue=1&amp;option_lang=rus&amp;bookID=1517</url>
    <issues>
        <Issue>
            <issue>2014,  том 156,  книга 1</issue>
            <articles>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1224</link>
                    <title>
                        <title>Решение задачи устойчивости тонкой оболочки при импульсном нагружении</title>
                        <stem>решение задача устойчивость тонкий оболочка при импульсный нагружение</stem>
                        <porter>решен задач устойчивост тонк оболочк пр импульсн нагружен</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>Рассмотрена задача устойчивости тонкой оболочки под действием осевой импульсной нагрузки. Предложен новый подход к построению математической модели, основанный на принципе стационарности действия Остроградского–Гамильтона. Показано, что задача сводится к системе нелинейных дифференциальных уравнений, которые могут быть решены численно, а также с помощью разработанного авторами алгоритма приближенных вычислений. Выведена формула, определяющая зависимость между интенсивностью нагрузки и начальными условиями задачи. В указанной постановке решена задача устойчивости круговой цилиндрической оболочки, для определения критического значения импульса нагрузки использована теория устойчивости движения А. М. Ляпунова.</abstract>
                        <stem>рассматривать задача устойчивость тонкий оболочка под действие осевой импульсный нагрузка предлагать новый подход к построение математический модель основывать на принцип стационарность действие остроградский? гамильтон показывать что задача сводиться к система нелинейный дифференциальный уравнение который мочь быть решать численный а также с помощь разрабатывать автор алгоритм приближенный вычисление вывести формула определять зависимость между интенсивность нагрузка и начальный условие задача в указанный постановка решать задача устойчивость круговой цилиндрический оболочка для определение критический значение импульс нагрузка использовать теория устойчивость движение а м ляпунов</stem>
                        <porter>рассмотр задач устойчивост тонк оболочк под действ осев импульсн нагрузк. предложен нов подход к построени математическ модел, основа н принцип стационарност действ Остроградского–Гамильтона. показа, что задач сводитс к системе нелинейных дифференциальных уравнен, котор могут б реш численно, а также с помощь разработа автор алгоритм приближенных вычислен. вывед формул, определя зависимост между интенсивн нагрузк и начальн услов задач. В указанн постановк реш задач устойчивост кругов цилиндрическ оболочк, дл определен критическ значен импульс нагрузк использова теор устойчивост движен а. м. ляпунов.</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>оболочка</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>устойчивость</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>импульс.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1225</link>
                    <title>
                        <title>Подход к ранжированию результатов для терминологического поиска на основе меры близости строк</title>
                        <stem>подход к ранжирование результат для терминологический поиск на основа мера близость строка</stem>
                        <porter>подход к ранжировани результат дл терминологическ поиск н основ мер близост строк</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>В статье проведена модификации полнотекстового подхода к информационному поиску на основе использования семантической информации о терминологических единицах в тексте. Исследован вопрос о выборе ранжирующей метрики для такого вида поиска. Рассмотрены несколько существующих метрик, а также предложена новая, использующая особенности терминологического поиска. Проведены экспериментальные сравнения предложенных метрик ранжирования и оценки эффективности самой поисковой системы.</abstract>
                        <stem>в статья проводить модификация полнотекстовый подход к информационный поиск на основа использование семантический информация о терминологический единица в текст исследовать вопрос о выбор ранжировать метрика для такой вид поиск рассматривать несколько существовать метрика а также предлагать новый использовать особенность терминологический поиск проводить экспериментальный сравнение предлагать метрика ранжирование и оценка эффективность самый поисковый система</stem>
                        <porter>в стат провед модификац полнотекстов подход к информационному поиску н основ использован семантическ информац о терминологических единицах в текст. исследова вопрос о выборе ранжир метрик дл так вид поиск. рассмотр несколько существующих метрик, а также предлож нов, использ особенност терминологическ поиск. провед экспериментальн сравнен предложенных метрик ранжирован и оценк эффективност сам поисков систем.</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>информационный поиск</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>ранжирование</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>терминология.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1226</link>
                    <title>
                        <title>О предельно монотонной сводимости $\Sigma_2^0$-множеств</title>
                        <stem>о предельно монотонный сводимость Sigma?? множество</stem>
                        <porter>о предельно монотон сводимост $\Sigma_2^0$-множеств</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>Исследованы свойства lm-сводимости множеств, принадлежащих классу</abstract>
                        <stem>исследовать свойство lm?? сводимость множество принадлежать класс</stem>
                        <porter>исследова свойств lm-сводимост множеств, принадлежащих классу</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>вычислимые функции</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>$\Sigma_2^0$-множества</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>предельно монотонные функции</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>предельно монотонные множества.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1227</link>
                    <title>
                        <title>О выходе из множества Гахова, контролируемом условиями подчиненности</title>
                        <stem>о выход из множество гахов? контролировать условие подчиненность</stem>
                        <porter>о выход из множеств гахов, контролируем услов подчиненност</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>Множество Гахова </abstract>
                        <stem>множество гахов?</stem>
                        <porter>множество гахов </porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>гиперболическая производная</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>конформный радиус</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>бифуркации критических точек</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>множество Гахова</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>класс звездообразных функций</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>условия подчиненности.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1228</link>
                    <title>
                        <title>Оценки частных индексов гельдеровских матриц-функций второго порядка</title>
                        <stem>оценка частный индекс гельдеровский? матрица функция второй порядок</stem>
                        <porter>оценк частных индекс гельдеровских матриц-функц втор порядк</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>Получены оценки частных индексов матриц-функций второго порядка, зависящие от суммарного индекса матрицы-функции, индексов Коши ее элементов и числа линейно-независимых решений определенных линейных алгебраических систем.</abstract>
                        <stem>получать оценка частный индекс матрица функция второй порядок зависеть от суммарный индекс матрица функция индекс коши ее элемент и число линейно независимый решение определенный линейный алгебраический система</stem>
                        <porter>получ оценк частных индекс матриц-функц втор порядк, завися от суммарн индекс матрицы-функц, индекс кош е элемент и числ линейно-независимых решен определенных линейных алгебраических сист.</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>матрица-функция</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>факторизация</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>частные индексы.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1229</link>
                    <title>
                        <title>Нормальные связности на трехмерных однородных пространствах с неразрешимой группой преобразований. II. Разрешимый стабилизатор</title>
                        <stem>нормальный связность на трехмерный однородный пространство с неразрешимый группа преобразование II?? разрешимый стабилизатор</stem>
                        <porter>нормальн связност н трехмерных однородных пространствах с неразрешимо групп преобразован. II. разрешим стабилизатор</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>Представлена локальная классификация трехмерных однородных пространств, допускающих нормальную связность. В статье рассмотрен только случай неразрешимой группы Ли преобразований с разрешимым стабилизатором. Локальная классификация однородных пространств эквивалентна описанию эффективных пар алгебр Ли. Описаны все инвариантные аффинные связности на таких однородных пространствах вместе с их тензорами кривизны и кручения. Исследованы алгебры голономии однородных пространств и найдено, когда инвариантная связность нормальна. В работе использован алгебраический подход для описания связностей, методы теорий групп Ли, алгебр Ли и однородных пространств.</abstract>
                        <stem>представлять локальный классификация трехмерный однородный пространство допускать нормальный связность в статья рассматривать только случай неразрешимый группа ли преобразование с разрешимый стабилизатор локальный классификация однородный пространство эквивалентный описание эффективный пара алгебра ли описывать весь инвариантный аффинный связность на такой однородный пространство вместе с их тензор кривизна и кручение исследовать алгебра голономия? однородный пространство и находить когда инвариантный связность нормальный в работа использовать алгебраический подход для описание связность метод теория группа ли алгебра ли и однородный пространство</stem>
                        <porter>представл локальн классификац трехмерных однородных пространств, допускающих нормальн связност. В стать рассмотрен только случа неразрешим групп л преобразован с разрешимым стабилизатор. локальн классификац однородных пространств эквивалентн описан эффективных пар алгебр л. описа вс инвариантн аффин связност н таких однородных пространствах вмест с их тензор кривизн и кручен. исследова алгебр голоном однородных пространств и найдено, когд инвариантн связност нормальн. В работе использова алгебраическ подход дл описан связност, метод теор групп л, алгебр л и однородных пространств.</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>нормальная связность</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>однородное пространство</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>группа преобразований</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>алгебра голономии.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1230</link>
                    <title>
                        <title>Упругое полупространство под действием одномерных нестационарных диффузионных возмущений</title>
                        <stem>упругий полупространство под действие одномерный нестационарный диффузионный возмущение</stem>
                        <porter>упруг полупространство под действ одномерных нестационарных диффузионных возмущен</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>Рассматривается одномерная задача упругой диффузии для однокомпонентного полупространства. Используется локально равновесная геометрически линейная модель упругой диффузии, включающая в себя связанную систему уравнений движения упругого тела и уравнения массопереноса. Для построения решения применяются интегральные преобразования Фурье по пространственной координате и Лапласа по времени. Задача обращения трансформант Лапласа сводится к обращению рациональной функции, обратное преобразование Фурье осуществляется численно. Строится фундаментальное решение задачи. Рассмотрен пример для случая, когда диффузионный поток на границе постоянен. Полученные результаты представляют собой теоретическую основу для анализа напряжённо-деформированного состояния в авиационных и космических конструкциях, работающих в условиях многофакторных внешних воздействий.</abstract>
                        <stem>рассматриваться одномерный задача упругий диффузия для однокомпонентный полупространство использоваться локально равновесный геометрически линейный модель упругий диффузия включать в себя связанный система уравнение движение упругий тело и уравнение массоперенос? для построение решение применяться интегральный преобразование фурье по пространственный координата и лаплас по время задача обращение трансформант? лаплас сводиться к обращение рациональный функция обратный преобразование фурье осуществляться численный строиться фундаментальный решение задача рассматривать пример для случай когда диффузионный поток на граница постоянный получать результат представлять себя теоретический основа для анализ напряженно-деформированный состояние в авиационный и космический конструкция работать в условие многофакторный внешний воздействие</stem>
                        <porter>рассматриваетс одномерн задач упруг диффуз дл однокомпонентн полупространств. используетс локально равновесн геометрическ линейн модел упруг диффуз, включа в себя связа систему уравнен движен упруг тел и уравнен массоперенос. дл построен решен применяютс интегральн преобразован фур по пространствен координат и лаплас по времен. задач обращен трансформант лаплас сводитс к обращени рациональн функц, обратн преобразован фур осуществляетс численно. строитс фундаментальн решен задач. рассмотрен пример дл случ, когд диффузион поток н границ постоянен. получен результат представля соб теоретическ основу дл анализ напряженно-деформирова состоян в авиационных и космических конструкциях, работающих в условиях многофакторных внешних воздейств.</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>упругая диффузия</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>нестационарные задачи</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>преобразование Фурье</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>преобразование Лапласа</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>полупространство.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1231</link>
                    <title>
                        <title>Эволюция возмущений сферической формы кавитационного пузырька при его взрывном коллапсе</title>
                        <stem>эволюция возмущение сферический форма кавитационный пузырек при его взрывной коллапс</stem>
                        <porter>эволюц возмущен сферическ форм кавитацион пузырьк пр его взрывн коллапс</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>Изучена степень роста малых отклонений от сферической формы кавитационного пузырька при его однократном сильном сжатии. В начале сжатия пары жидкости в полости пузырька находятся в состоянии насыщения. Отклонения от сферичности принимаются в виде сферических гармоник степени</abstract>
                        <stem>изучать степень рост малый отклонение от сферический форма кавитационный пузырек при его однократный сильный сжатие в начало сжатие пара жидкость в полость пузырек находиться в состояние насыщение отклонение от сферичность приниматься в вид сферический гармоника степень</stem>
                        <porter>изуч степен рост малых отклонен от сферическ форм кавитацион пузырьк пр его однократн сильн сжат. В начале сжат пар жидкост в полости пузырьк находятс в состояни насыщен. отклонен от сферичност принимаютс в виде сферических гармоник степен</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>кавитационный пузырек</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>паровой пузырек</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>коллапс пузырька</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>сжатие пузырька</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>искажение сферической формы</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>деформация пузырька.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1232</link>
                    <title>
                        <title>К задаче о свободных угловых движениях деформируемого твердого тела, близкого по форме к шару</title>
                        <stem>к задача о свободный угловой движение деформировать твердый тело близкий по форма к шар</stem>
                        <porter>к задач о свободных угловых движениях деформируем тверд тел, близк по форм к шару</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>Изучены свободные угловые движения однородного упругого тела, близкого по форме к шару. На примере тела с малыми отклонениями формы от шаровой с эллипсоидальной и кубической симметриями продемонстрирован эффект глобального перемещения полюса (положения оси устойчивого стационарного вращения в теле).</abstract>
                        <stem>изучать свободный угловой движение однородный упругий тело близкий по форма к шар на пример тело с малый отклонение форма от шаровой с эллипсоидальный и кубический симметрия продемонстрировать эффект глобальный перемещение полюс положение ось устойчивый стационарный вращение в тело</stem>
                        <porter>изуч свободн углов движен однородн упруг тел, близк по форм к шару. н пример тел с малым отклонен форм от шаров с эллипсоидально и кубическ симметр продемонстрирова эффект глобальн перемещен полюс (положен ос устойчив стационарн вращен в теле).</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>устойчивость</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>стационарное вращение</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>упругие деформации</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>эллипсоид инерции</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>квазисферическая поверхность</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>кубическая симметрия.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1233</link>
                    <title>
                        <title>Лунные исследования в Казанском университете: тенденции, результаты, перспективы. II. Селенография</title>
                        <stem>лунный исследование в казанский университет тенденция результат перспектива II?? селенография</stem>
                        <porter>лун исследован в Казанском университет: тенденц, результат, перспектив. II. селенограф</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>В статье рассмотрены вопросы современного развития в Казанском федеральном университете селенографических исследований, связанных с позиционными и спутниковыми наблюдениями Луны, изучением её геометрической и динамической фигур, лунного гравитационного поля и морфологии объектов на поверхности нашего естественного спутника.</abstract>
                        <stem>в статья рассматривать вопрос современный развитие в казанский федеральный университет селенографический исследование связывать с позиционный и спутниковый наблюдение луна изучение ее геометрический и динамический фигура лунный гравитационный поле и морфология объект на поверхность наш естественный спутник</stem>
                        <porter>в стат рассмотр вопрос современ развит в Казанском федеральн университет селенографических исследован, связанных с позиционн и спутников наблюден лун, изучен е геометрическ и динамическ фигур, лун гравитацион пол и морфолог объект н поверхност наш естествен спутник.</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>селеноцентрическая система координат</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>позиционные и спутниковые наблюдения Луны</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>селенопотенциал</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>динамическая фигура.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1234</link>
                    <title>
                        <title>Конференции по научному направлению “Резонансные свойства конденсированных сред”, проведённые в Казани, как отражение развития магнитной радиоспектроскопии</title>
                        <stem>конференция по научный направление резонансный свойство конденсировать среда проводить в казань как отражение развитие магнитный радиоспектроскопия</stem>
                        <porter>конференц по научному направлен “резонансн свойств конденсированных сред”, проведен в Казани, как отражен развит магнитн радиоспектроскоп</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract>В связи с юбилейной датой –</abstract>
                        <stem>в связь с юбилейный дата</stem>
                        <porter>в связ с юбилейно дат –</porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                        <Keyword>
                            <value>магнитная радиоспектроскопия</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>электронный парамагнитный резонанс (ЭПР)</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>акустический парамагнитный резонанс (АПР)</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>научные конференции</value>

                        </Keyword>
                        <Keyword>
                            <value>приложения магнитных резонансов.</value>

                        </Keyword>
                    </keywords>

                </Article>
                <Article>
                    <link>http://m.mathnet.ru/rus/uzku1235</link>
                    <title>
                        <title>Профессор М. М. Арсланов и теорема о неподвижных точках</title>
                        <stem>профессор м м арсланов и теорема о неподвижный точка</stem>
                        <porter>профессор м. м. арслан и теорем о неподвижных точках</porter>

                    </title>
                    <abstract>
                        <abstract></abstract>
                        <stem>режим вывод команда на экран ECHO?? включать</stem>
                        <porter></porter>

                    </abstract>
                    <keywords>
                    </keywords>

                </Article>
            </articles>

        </Issue>
    </issues>
</Journal>